
\begin{acquis}
\textcolor{G1}{\bfseries Sur un cercle trigonométrique} 
\begin{itemize}
\item placer un point à partir du réel associé
\item déterminer les réels associés à un point
\item déterminer le sinus et le cosinus d'un nombre
\item déterminer la tangente d'un nombre
\item utiliser les formules trigonométriques.
  \end{itemize}
\end{acquis}


\QCMautoevaluation{%
  Pour chaque question, plusieurs réponses sont proposées. Déterminer
  celles qui sont correctes.
}


\begin{QCM}
\begin{colonne*exercice}
\begin{EnonceCommunQCM}
Voici un cercle trigonométrique dans un repère $(O;I,J)$
\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general, scale=2.5]
 \draw (0,0) circle (1); 
 \draw[->] (1,1) arc (0:90:0.3);
 \draw (1,1) node[right] {$+$};
 \draw[axe] (-1.1,0)--(1.1,0);
 \draw[axe] (0,-1.1)--(0,1.1);
 \foreach \x/\y/\N/\pos in {0/0/O/below left, 0.87/0.5/A/above right, 0/1/J/above right, 1/0/I/above right, -0.5/0.87/C/above left, -0.87/-0.5/B/below left, 0.5/-0.87/D/below right} { \draw (\x,\y) node[\pos] {$\N$};}
 \draw[color=A1, epais] (0.87,0.5)--(-0.87,-0.5);
 \draw[color=C1, epais] (-0.5,0.87)--(0.5,-0.87);
 \draw[color=A1, epais] (0.3,0) arc (0:30:0.3);
 \draw[color=C1, epais] (0.35,0) arc (0:-60:0.35);
\draw[color=A1, epais] (0.4,0.1) node {\bfseries 30\degre}; 
\draw[color=C1, epais] (0.45,-0.2) node {\bfseries 60\degre}; 
 \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Les coordonnées de $B$ sont:
\begin{ChoixQCM}{2}
\item $\left( \dfrac{\TopStrut \sqrt{3}}{\BotStrut 2};\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}\right)$
\item $\left( \dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2};-\dfrac{\TopStrut \sqrt{3}}{\BotStrut 2}\right)$
\item $\left(- \dfrac{\TopStrut \sqrt{3}}{\BotStrut 2};-\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}\right)$
\item $\left( - \dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2};\dfrac{\TopStrut \sqrt{3}}{\BotStrut 2}\right)$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}La mesure de l'angle $\widehat{BOC}$ est:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  60\degre
\item 90\degre
\item 30\degre
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Citer le ou les réels associés au point $A$ du cercle trigonométrique.
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $-\dfrac{\TopStrut 4\pi}{\BotStrut 6}$
\item $- \dfrac{\TopStrut 5\pi}{\BotStrut 6}$
\item $- \dfrac{\TopStrut \pi}{\BotStrut 6}$
\item $\dfrac{\TopStrut 5\pi}{\BotStrut 6}$
\item $\dfrac{\TopStrut 25\pi}{\BotStrut 6}$
\item $\dfrac{\TopStrut 17\pi}{\BotStrut 6}$
\item $\dfrac{\TopStrut \pi}{\BotStrut 3}$
\item $\dfrac{\TopStrut 13\pi}{\BotStrut 6}$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{eh}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}Quel est le point associé au nombre $\dfrac{\TopStrut 5\pi}{\BotStrut 3}$?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $A$
\item $B$
\item $C$
\item $D$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}Citer le ou les réels associés au point $B$ du cercle trigonométrique.
\begin{ChoixQCM}{3}
\item $2\pi-\dfrac{\TopStrut 2\pi}{\BotStrut 3}$
\item $\pi+\dfrac{\TopStrut \pi}{\BotStrut 3}$
\item $\pi- \dfrac{\TopStrut \pi}{\BotStrut 3}$
\item $\pi+\dfrac{\TopStrut \pi}{\BotStrut 6}$
\item $\pi-\dfrac{\TopStrut \pi}{\BotStrut 6}$
\item $2\pi-\dfrac{\TopStrut 5\pi}{\BotStrut 6}$
\item $2\pi+\dfrac{\TopStrut 2\pi}{\BotStrut 3}$
\item $2\pi+\dfrac{\TopStrut 5\pi}{\BotStrut 6}$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{df}
    \end{corrige}
\end{exercice}


\begin{exercice}Citer le ou les points d'abscisse $\dfrac{\TopStrut \sqrt{3}}{\BotStrut 2}$.
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $A$
\item $B$
\item $C$
\item $D$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Parmi les nombres suivants, lesquels sont solutions de l'équation $\sin x=-\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}$?
\begin{ChoixQCM}{5}
\item 30\degre
\item 60\degre
\item 320\degre
\item 300\degre
\item 150\degre
\item 240\degre
\item 210\degre
\item 120\degre
\item 510\degre
\item 90\degre
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{egi}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Parmi les nombres suivants lesquels sont égaux à $\cos(330\degremm)$?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}$
\item  $-\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}$
\item  $\dfrac{\TopStrut \sqrt{3}}{\BotStrut 2}$
\item  $-\dfrac{\TopStrut \sqrt{3}}{\BotStrut 2}$
\item $\cos(30\degremm)$
\item $\cos(210\degremm)$
\item $\sin(60\degremm)$
\item $\sin(240\degremm)$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{ceg}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\end{GroupeQCM}
\end{colonne*exercice}
\end{QCM}
